初步估算赤字達 3000 億元 創歷史新高 陳茂波強調「睇餸食飯」未承諾派錢

下一財政年度的《財政預算案》將於本月 24 日公佈，財政司司長陳茂波今早在電台節目表示，初步估算 20/21 財政年度赤字會達歷史性新高的 3,000 億元，但他估計受惠股市暢旺，印花稅收入增加，收入預算會有少少落差，估計赤字可能會下跌。對於外界期望派糖，陳茂波強調「睇餸食飯，應洗則洗」，又指再次推出現金派發計劃有一定難度。

期望管理，最尾派4000蚊可能成班都收哂貨

日日封人屋幾百萬咁洗

劏房波收皮啦

可能淨係話畀1千同繼續車費回水都已經得

舊年派完一萬，舊年年尾已經話「收到市民意見建議加稅」。
今年又派幾千，睇黎入番幾股落ARKK好過。

渣ga

市民建議唔派錢同加稅

3千億赤字 責任全在財政師方

派比新移民 老綜咪應洗則洗

高鐵，三跑，明日大嶼，港珠澳大橋，敗晒香港人既錢再日日蝕錢。
之後扮窮應駛則駛

見佢講咁多以為會派好多

計會仔理財不善股樓日日創新高都唔識幫香港賺錢！辭職啦香港咁易玩都唔識玩。